<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>@yorzi</title>
  <link href="http://blog.wangyaodi.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.wangyaodi.com/"/>
  <updated>2013-04-29T17:16:14+08:00</updated>
  <id>http://blog.wangyaodi.com/</id>
  <author>
    <name>Andy Wang</name>
    
      <email>wangyaodi@gmail.com</email>
    
  </author>

  
  <entry>
    <title>远程工作者</title>
    <link href="http://blog.wangyaodi.com/2013/04/29/freelancer/"/>
    <updated>2013-04-29T10:23:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.wangyaodi.com/2013/04/29/freelancer</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;我是一名&lt;code&gt;自由职业者&lt;/code&gt;，英文叫&lt;code&gt;Freelancer&lt;/code&gt;，还有一个说法叫&lt;code&gt;SOHO&lt;/code&gt;（Small Office/Home Office），这个称谓听起来有点时尚，但是基本上都一样。换个说法，我只是一个&lt;code&gt;远程工作者&lt;/code&gt;，所有不同大概只是&lt;code&gt;远程&lt;/code&gt;二字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多年前我的一个朋友说自己是Freelancer的时候，我仰头四十五度，我不能掩饰对他的崇拜，总觉的如果一个人在职业方面可以自由选择&lt;code&gt;时间、空间&lt;/code&gt;，那基本就是很强大了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真正这样SOHO已经两年多了，生活和工作严重交织在一起，这种工作状态就像变色龙一样带给外界不同的印象，有时候很繁忙，有时候也很轻松，然而不幸的是，你繁忙的时候外界觉得你挺闲，而你闲的时候，外界会觉得你闲的蛋疼。所以SOHO之不易在于，它要求人要极度灵活，能随时切换不同的状态和不同的生活和工作场景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恰逢周一，这一天往往是我比较&lt;code&gt;闲&lt;/code&gt;的一天，这时候米国的同事才刚刚过完周末，当工作需要协作和沟通的时候，就需要必要的等待。所以我挺喜欢周一上午的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时恰逢中国的五一&lt;code&gt;小&lt;/code&gt;/&lt;code&gt;长&lt;/code&gt;/&lt;code&gt;假&lt;/code&gt;，我觉得小长假是个特二的称谓，理解起来就是&lt;code&gt;小&lt;/code&gt;？&lt;code&gt;长&lt;/code&gt;？&lt;code&gt;假&lt;/code&gt;！假惺惺的假期，让人过得不得安生。其实我想说，做为SOHO，放假往往和国内放假不同步，这样的坏处就是朋友们有集体活动的话，我只能有两种反应：&lt;code&gt;我很忙我去不了&lt;/code&gt;(&lt;strong&gt;我很装？&lt;/strong&gt;)和&lt;code&gt;我不忙我能去&lt;/code&gt;(&lt;strong&gt;我真装!&lt;/strong&gt;)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实我还是很喜欢现在的状态，尽管有时候很拧粑，难点只是需要有很好的协调能力，有必要的计划能力，还要有牛逼的执行能力。这些能力我原来都不怎么有，所幸锻炼了两年稍微具备一点了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我看来，远程工作的方式是一种趋势，未来会有更多的人踏上这条不归路，这也是一种挑战，一种更好的开发自己潜能的挑战。所以，废话少说，继续挑战。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>开博小记</title>
    <link href="http://blog.wangyaodi.com/2013/04/28/kai-bo-xiao-ji/"/>
    <updated>2013-04-28T20:22:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.wangyaodi.com/2013/04/28/kai-bo-xiao-ji</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;再过一个小时，又到了周末&lt;code&gt;RelaxHour&lt;/code&gt;的时间，利用这段时间，刚好写点东西，为了接下来更好的坚持写blog，应该尽量的利用碎片时间，提高码字的能力，生活的厚度在增加，语言却一直在减少，大概是精力有限的原因，那么就来学习怎样平衡这样的精力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再次开博，基本上为了增加各种分享的机会，同时留些故事给毛豆童鞋，希望在她的成长过程中，能有有各种资料留下来，等她长大的时候，我会说，你老爸也是个很感性的人，不信去读他的博客。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近相继读到一些朋友的博客，他们或者分享工作和技术经验，或者图文并茂拥抱生活，恰好是他们的博客，让我回忆到很久之前的自己，那时候有很多可以宣泄的情绪，有激烈或者挣扎的思绪，后来就变的务实，变的没有趣味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;微博横行的时代，博客被很多人冷落了，在过去两年里面我也只写过寥寥数篇，但现在看来，微博其实不能取代博客，有时候我们不需要持续不断的浏览和新发现，不需要快速的转发和评论，我们只是需要一个安静的地方，随便想想，然后随便写写。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次顺便改版了Blog的风格，和我的&lt;a href=&quot;http://tech.wangyaodi.com&quot;&gt;技术博客&lt;/a&gt;使用同样一套模板(同样都是基于&lt;a href=&quot;http://octopress.org&quot;&gt;Octopress&lt;/a&gt;)，并且通过&lt;a href=&quot;http://github.com&quot;&gt;github&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;http://daringfireball.net/projects/markdown/syntax&quot;&gt;markdown&lt;/a&gt;来快速发布博客，现在只能希望gihub不要再被封掉。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>重新写博客</title>
    <link href="http://blog.wangyaodi.com/2013/04/28/chong-xin-xie-bo-ke/"/>
    <updated>2013-04-28T08:59:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.wangyaodi.com/2013/04/28/chong-xin-xie-bo-ke</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;三十岁，是人生的一个里程碑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是决定，重新拾起Blog，写写自己的生活，为女儿留点老故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2013/04/28&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西安&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>成长的故事</title>
    <link href="http://blog.wangyaodi.com/2012/06/28/%E6%88%90%E9%95%BF%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    <updated>2012-06-28T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.wangyaodi.com/2012/06/28/成长的故事</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;到了三十岁，回忆过去，总是想不起具体的事情或者人，满脑子都是一个个简单的画面：学前班背着妈妈做得书包去学校自己觉得很难看；三年级参加跳绳比赛老师给每个人买了一个大雪糕；六年级作业没有完成被罚在操场跑了10圈一头汗水站在教室门外；初一期中考试全年级的排名张榜公布在学校的大路两边；初三一群人在操场边上聊未来；高一八月十五晚上和卖栗子的人打了一仗十几个人满大街乱窜；高中的军训，篮球赛，足球赛都是关于颜色和笑容；高二六对儿年轻人一起去爬山那些女孩子坐在男孩子自行车后面唱着歌；高三那些朗朗的早读声和语文课堂的昏昏欲睡的一大片；2001年卖掉的一袋一袋的课本；九月那个独自北上京城的年轻人；东方大学城下面的灯光；第四食堂和第五食堂之间的篮球场；大一暑假北京西四环外面那个简陋的三居室；大二的西三环立交桥；非典的北京街头死气沉沉；坐在图书馆写信突然外面瓢泼大雨；大三那个暑假的108国道和太行山冷风习习；熬夜在耕耘楼里面写毕业论文半夜发现都在看毛片；毕业后两个人住在一起的那间黄色格调的小屋子；黄山顶上面看到的迎客松；每天从大都公园穿行半个小时夕阳照在脸上CRI在耳朵里面欢笑；对着电脑抽烟一副苦大仇深的样子写着不知所云的惆怅；每次约会都准备很多好吃的女孩子来了就只顾着吃然后离去；2008年每周末的地质大学操场10000米跑；财智电梯口拥挤的人群；Idapted的饭局从来都会是一地酒瓶；旅行路上遇见的各种笑脸；接着，我遇见了自己的另一半，结婚，一起游走在北京城的大街小巷...&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;两个月前回到老家，闲适的生活让我开始胡思乱想，我未必真记得过去的自己，所有的事情和人都化作淡淡的气味，我用力去闻，它不浓烈，但它确实在那里。偶然间翻出来高中时代的书信，贺卡和小纸条，我看见了那个有爱的年轻人，他敏感，他细心，他也犹豫不定，他内心充满恐惧，他一次次跌倒，他也能够爬起来重新战斗。成长如同跳高，所有人必将用最后一跳的失败来成就一生的辉煌，而每一次成功的越过新高度，都会让人憧憬下一个高度。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;故事才刚刚开始。&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>走了，北京</title>
    <link href="http://blog.wangyaodi.com/2012/04/13/%E8%B5%B0%E4%BA%86%EF%BC%8C%E5%8C%97%E4%BA%AC/"/>
    <updated>2012-04-13T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.wangyaodi.com/2012/04/13/走了，北京</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;还记得02年从廊坊东方大学城搬到北京海淀区的航天桥。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;后来毕业了，又搬到了安贞桥，再后来是住在和平西桥，最后一处便是现在住的地方：慧新东桥。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;在北京待了整整十年，念书，工作，恋爱，结婚。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;在这里有小学初中就认识的朋友，高中时期的同学，有大学才认识的各路大神，也有三份工作中结下的不少缘份。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;要走了，其实比以往任何一次离别都轻松，因为我知道自己心里要什么。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;三十岁，梦想真正开始起飞的年龄。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;希望你们在北京快乐！&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;再见，北京！
&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>那些令人失望的小事</title>
    <link href="http://blog.wangyaodi.com/2012/04/01/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BB%A4%E4%BA%BA%E5%A4%B1%E6%9C%9B%E7%9A%84%E5%B0%8F%E4%BA%8B/"/>
    <updated>2012-04-01T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.wangyaodi.com/2012/04/01/那些令人失望的小事</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;昨天兴起，于是花了400大洋，去看了一场斯诺克中国公开赛的半决赛。或许是长时间不出门的缘故，一下午竟有很多令人难以适应的境遇。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;大概有很久没有坐过公交车，竟然不能适应司机师傅一路疯狂的按喇叭，不出五分钟，我便面临崩溃。我很不理解，一定要按着喇叭横行霸道吗？再看看窗外，大小车辆似乎都像嗑药了一般，简直是“围追堵截”，的确，中国人太急了。当年去首尔出差，人家也堵车，但是公路上面却异常安静，我想，中国人开车的德行，恐怕就是当下这个社会的德行的真实写照。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;下车买了一瓶矿泉水，却在进场的时候被禁止带入，只好快速喝掉一半，然后将剩余的半瓶扔掉。进场之后，发现大小摊位卖水的也很多，但是价格却要超出很多，外面两块一瓶的水到了场馆里面都是5块8块10块。其实这种事情太常见了，在飞机场，在火车站，在很多景点，东西价格翻几番都是令国人习以为常的事情。国人最爱做杀鸡取卵的事情，对太多扯淡的事情习以为常，今天你占他便宜，明天他占你便宜，后天再集体失忆，人都疯了吗？&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;球赛开始之前，广播循环播放一些注意事项，都非常的浅显易懂，比方“手机静音”，比方“不在球员击球的时候拍照”等等。然而球赛开始以后，你才发现，很多人耳朵长毛了，手机铃声不敢说此起彼伏，但也至少贯穿全场，违规拍照者更是多不胜数。就说我附近的几位观众，有一位哥从头到尾用他的单反相机制造“咔嚓咔嚓”的干扰声音，真不明白，犯贱是不是某些人的天性。还有观众直接脱了鞋子，一副吊儿郎当的样子，时不时的再大叫几声。总之，国际大赛来到中国的时候，就是国人丢丑的时候，常说一个老鼠害了一锅粥，我们中的老鼠却不在少数。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;一直以来，不是很喜欢去人多的地方，并非我不喜欢热闹，只是在中国当前的社会背景之下，只要去人多的地方，总会觉得不能得到足够的个人尊重，公共场合抽烟，闯红灯，大声叫骂... 说人分三六九等，我深信不疑，只是我们的祖国人口基数太大了，即使你遇见的20个人里面有一个烂人，你知道你一天要见多少个烂人吗？&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;希望中国早日脱“贫”。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一些近况</title>
    <link href="http://blog.wangyaodi.com/2012/03/30/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%BF%91%E5%86%B5/"/>
    <updated>2012-03-30T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.wangyaodi.com/2012/03/30/一些近况</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;最近开始反思生活中的一些变化，发现自从不写Blog之后，整个人变的有些木讷有些愚钝，或许外人并不一定会感知得到，但于我，这是真心的感受。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;于是决定捡起来写写字，算是自己和自己的交谈。算起来从有Blog这个概念就开始写，丢失了很多文字，还好从2007年至今，大部分文章都还在，偶尔看看，竟觉得不认识以前的自己。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;其实，如果想写点blog，还真是需要情思细腻，而且也得有充足的时间胡思乱想，这恐怕正是对我之前blog生涯的回顾。近两年工作变得繁忙，精力分给了更多的事情，婚姻和事业都会让一个人猝不及防，来不及细细的思考，如果说前几年太爱做梦，这几年则不知梦为何物，其实这可能也是幸福的，只不过我还不清楚，幸福到几分才是恰当。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;以上算是再次回归Blog的一点感触，言归正传，谈谈近况。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;近况概括其实也非常简单：那就是照顾孕妇，收拾行李，邮寄的邮寄，物流的物流，还有几百本书，迟迟不愿意胡乱处理，工作的事情像坐过山车，也像是初恋，一会激动，一会蠢蠢欲动，更多的时候则是&quot;一动不动&quot;。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;我很好，我要回西安老家生活了，盼望着住在乡下一阵子，听听宁静的夜晚，吃吃亲自种下的蔬菜。城市生活带给我无限的疲惫和倦意，我要暂时离开一阵子。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;Good Luck!&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>灰色星期三</title>
    <link href="http://blog.wangyaodi.com/2011/09/14/%E7%81%B0%E8%89%B2%E6%98%9F%E6%9C%9F%E4%B8%89/"/>
    <updated>2011-09-14T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.wangyaodi.com/2011/09/14/灰色星期三</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;今天是星期三，阴，剧阴无比。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;上午和美国同事讨论项目，非常纠结，于是领了几项毫不熟悉的任务开始钻研，隔壁家还在装修，电转一轮接一轮。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;中午接到Daniel的电话说是十月份的杭州之行要改期了，需要cancel我的机票，同时瞬间也cancel了几个相关的事情，着实无奈。然而，这个变化也给我十一回家提供了时间上的了可能，算是无奈中的一点收获。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;吃完午饭在回来的路上，一心想工作和活动的事情，却冷落了媳妇一路的各种问题，她便开始和我闹脾气，回到家里两人硬是为鸡毛蒜皮的小事“谈心良久”，眼看半下午就这样付诸东流。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;岳父昨天到北京，明天会去台北出差，原本约今晚吃饭，因为工作的原因，同时也因为组织RailsWed的活动的原因，我很为难，又想着他从台湾回来还会在北京待几天，所以决定不去和他吃饭了，虽然cancel了这件事情，但是心里一直有点耿耿于怀。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;到了晚上，正准备出门奔RailsWed而去，几乎就在同时，有好几个人告诉我不能参加RailsWed的活动了，掐指一算，包括我在内似乎只有两个人了，这如何对得起我辛苦制作的PPT，于是RailsWed也cancel了。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;今天星期三，劳累无比。&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>随想困境</title>
    <link href="http://blog.wangyaodi.com/2011/09/06/%E9%9A%8F%E6%83%B3%E5%9B%B0%E5%A2%83/"/>
    <updated>2011-09-06T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.wangyaodi.com/2011/09/06/随想困境</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;这个题目似乎有点歧义，其实很简单，就是随想和困境，以及随想本身的困境。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;最近一直试图总结一下这二年中的方方面面，或者生活体验，或者工作学习，或者情感和烦恼，总之，我想尝试随想一把，却不曾想，会遇见很多困境，这大致就是思考的恶果，但是另一方面，缓解了身体的疲劳，有效调节了单一切繁重的工作逻辑，从这个角度讲，这种困境也是一种享受。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;前阵子开始组织一些活动，于是频繁结交新的朋友，凭借眼缘和第一印象便愿意吐露心声，甚至约在一起吃饭运动，不亦乐乎，这种转变让我重新变得精力充沛，很奇妙吧，人际关系丰富而健康的时候，人会觉得快乐，这可能就是精力充沛激情饱满的源泉所在。前几年有一阵子，为人甚为谨慎多疑，不爱那些所谓的社交，而现在却很享受这种社交，在我看来，心态改变，使这一切成为可能。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;我是一个急性子的人，见不得人摩机，不管说话摩机还是办事摩机，都让我大为恼火，最近这一年把性子收住了，发现心急的人容易身体失调，进而各种疾病侵袭，慢性子慢节奏让你懂得欣赏，渐渐学会控制自己，通过很多办法让自己慢，所谓量体裁衣，大概就是说看你这个人缺什么，然后就要针对行的调和，才能切合自然，才能更加舒服。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;最近尝到看书写字的好处，提起笔，写几个字，随便抄写一段话，会有一些记忆随着笔尖的滑动而打开，你可以幻想自己坐在教室里，想到周围的同学，这种感觉及其美妙，重要的可能不是你回忆到了什么，而是你找到了那种味道。看书更是充满这种美好的味道，报一本书，坐在咖啡厅，那是一个温暖的午后，你尽情的打瞌睡，然后再挣扎着翻过去几页，再打瞌睡，呵呵，那就是青春年少的慵懒，太棒了。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;把工作做到极致，当你的工作真正开始以小时记薪酬的时候，你会不自觉的把每一分钟换算成美刀，那种感觉一开始还比较爽，越到后来越变成一种push，有时候让你觉得赤裸裸的世俗，每分钟都是钱，虽然不多，但是你开始用这种方式精确安排生活，天那，这种弦迟早要断，除非，除非你突然明白生活的意义，你第一次精确的用每一个小时来实践生活，你看着美刀而更愿意花时间去外面走走，花时间陪陪老婆逛街，这时候，你发生了巨大的变化，你开始知道每一个小时在你生活中的意义。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;一直在想，所谓学无止境，大概不是真的鼓励人呕心沥血去掌握很多知识和技能，生活强硬的把人变成为它的奴隶，很多人伴随这恐惧，朝朝暮暮，无时不刻肩负巨大的石头。学无止境大概是告诉人们，不学或许也是无止境的，而你学习知识和技能，远比不上让你的精神追求上一个境界，让你灵魂强大而包容。反思自己玩命的状态，有时候告诉自己该劝劝自己不要那么拼命，你真的知道你要什么吗？&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;思维活跃的好处是不再担心自己变成痴呆，还有很多随想和困惑，那应该就是我所定义的生活的意义：去理解生活。&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>换种节奏生活</title>
    <link href="http://blog.wangyaodi.com/2011/09/05/%E6%8D%A2%E7%A7%8D%E8%8A%82%E5%A5%8F%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    <updated>2011-09-05T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.wangyaodi.com/2011/09/05/换种节奏生活</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;大概两个周前的一天晚上，媳妇已经在身边睡着，而我却烦躁不堪，难以入睡，于是从床上坐起来，在呆坐的十分钟里面，我试图寻找一个问题的答案 ── &lt;strong&gt;为什么我会突然感觉到如此心慌和压抑？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;其实从2010年开始，工作和生活压力就像一个雪球，越滚越大，尽管有时候会忽略压力造成的麻烦，但是这一年多一味的迎接挑战，却忘记享受生活，各种麻烦和焦灼日复一日，最直接的影响就是对身体健康的影响，随之而来的是亚健康状态的变本加厉。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;三月份以来，新工作赋予我更多的自由支配的时间，锻炼渐渐成了生活的一部分，随之带来的是充沛的体力和强健的体魄。这一切都很好，但是为什么还会心慌呢？有时候无意看见以前写的Blog或者文字，回忆以前的一些生活片段，才会发现原来今天生活的是多么匆忙，对，就是匆忙。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;匆忙让我心慌，匆忙的节奏也让我无比压抑，每天打开电脑学习各种最新的技术，每天日夜coding和最优秀的同事讨论各种技术方案，每天在weibo上面跟踪各种资讯，这些看似没有正常的活动背后，却折射出一个可怕的问题：&lt;strong&gt;我的生活已经陷入一种速度的困境。&lt;/strong&gt;这种困境就&lt;strong&gt;如同当今中国的经济发展，看起来速度惊人，却显得没有文化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;是的，就是这个原因，想想以前，每年会看三五十本书，每周会写三五篇文字，每天也都会留点时间和朋友扯淡闲聊。而如今，这一切都显得是那样的难以求得，说到底，还是因为&lt;strong&gt;对时间的认知太过功利，对生活的解读太过刻板&lt;/strong&gt;，没有这些活动填充的生活，其实就如同没有放盐放醋放各种调料的“美食”，兴许看得过去，但却一定食之无味。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;于是，从上周发现这个问题之后赶紧调整这该死生活心态，每天都花点时间看看书，这一周多以来，感受甚深，林语堂先生的&lt;吾国与吾民&gt;带给我很多思考的乐趣和精神的愉悦。每天坚持只在特定的时间看邮件和weibo，这让我有效的避免了自己潜意识被绑架的危险，现代科技已经开始把人引向一个境地，在那个境地里思考呈碎片状，头脑呈持续发热状，心智也如同长了翅膀，忽高忽底。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;节奏其实是多维的，过去几个礼拜也尝试组织活动，这让我认识了一些新的朋友，新的朋友就意味着可能存在的新的改变，我喜欢迎接这种改变的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生活不能是一成不变的忙碌，生活需要慢一些，丰富一些，更有味道一些...&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>近况</title>
    <link href="http://blog.wangyaodi.com/2011/08/27/%E6%96%B0%E8%BF%91-%E8%BF%91%E5%86%B5/"/>
    <updated>2011-08-27T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.wangyaodi.com/2011/08/27/新近-近况</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;转眼三个月没有写Blog了。这期间更多的时间是在&lt;a href=&quot;http://weibo.com/yorzi&quot;&gt;微博&lt;/a&gt;上念念碎，也有时候要赶写一些&lt;a href=&quot;http://tech.wangyaodi.com&quot;&gt;技术类的文章&lt;/a&gt;，工作一如既往，充实而繁忙，不同的是，我逐渐找到了SOHO的节奏，有时候要快速的学习新的技术和知识，但很少再废寝忘食，有时间隔天跑步或者游泳，有时间陪&lt;a href=&quot;http://sherrytips.com&quot;&gt;媳妇&lt;/a&gt;看电影或者寻觅美食。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;六月七月的时候主要在西安，期间去乌鲁木齐呆了一个礼拜，断断续续地生活在不同的城市，对我而言，充满诱惑却也更添辛苦。在路上，一边行走一边工作，朋友们羡慕，家人满足，可以和不同的朋友相聚在不同的城市，可以多陪陪父母，这种感觉很好。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;停留在北京，现在更像是一种休闲。我一直认为，如果在北京拥有一处舒适的住处，而且不用耗费无尽的时间在上下班的路上感受拥堵，那这里的确是我想要留守的地方，然而房子的问题一直没法解决，这让我对这里很失望，蜗居于此十年，渐渐看得淡了，我可能会离开这里，去一个让我有归属感的地方。尽管时不时有冲动想离开北京，但是不能否认我对这里充满留恋，那些熟悉的朋友，各种Party，以及我熟悉的街道和体育馆，餐厅和酒吧..&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;天气终于转凉了，最近组织了一个&lt;a href=&quot;http://groups.google.com/group/railswed&quot;&gt;RailsWed&lt;/a&gt;的沙龙活动，每周都能见到一群做技术的朋友，大家聊各种技术话题，随之也收获各种开心。身体也随这这半年的调整变得更加健康，之前的一些亚健康的状态越来越少见，由此看来之前的工作确实消耗了我很多健康资本。现在每天吃吃喝喝，也愿意陪媳妇逛逛超市和商场。周末偶尔参加饭局，和一群人聊天说笑。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;十月要和&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1956922624/follow&quot;&gt;一群朋友&lt;/a&gt;相聚在上海和杭州。随心而动，是的，生活大致如此。&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>五月杂记</title>
    <link href="http://blog.wangyaodi.com/2011/05/09/%E4%BA%94%E6%9C%88%E6%9D%82%E8%AE%B0/"/>
    <updated>2011-05-09T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.wangyaodi.com/2011/05/09/五月杂记</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;青岛&lt;/strong&gt;
继《&lt;a href=&quot;http://blog.wangyaodi.com/2011/04/24/%E7%83%9F%E5%8F%B05%E6%97%A5/&quot;&gt;烟台五日&lt;/a&gt;》之后本来还有一篇《青岛五日》，只怪后来持续繁忙，渐渐丢失了写作的灵感，但是青岛的那几日，让我难以忘怀。刘昊兄和他媳妇的热情好客，让我不想离开，还有他们自己做得海鲜，简直好吃的不得了，哪怕只是这么一提说，我已经开始咽口水。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相声&lt;/strong&gt;
表妹来京出差，没有来得及请她吃饭玩乐，却被她请去剧场坐在VIP的位置听曹云金的相声。平生第一次在现场听相声，享受。打小就很喜欢听相声，那时候欢乐的像个孩子，哈，那时候就是个孩子，现在听相声还是可以让人有那种久违的孩子般的快乐。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;&lt;strong&gt;iPad2&lt;/strong&gt;
终于等来了iPad2，本来已经购买无望，着实因为媳妇强大而威武，最终在20公里外的一家苏宁将它斩获。2008年8月入iPhone1G，2010年6月入MBP，2011年5月入iPad2，三年来，苹果教会了我很多东西，谢谢乔帮主。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;&lt;strong&gt;西安&lt;/strong&gt;
是的，本周日回西安，在老家和爸妈住一个月 :)&lt;br /&gt;
[caption id=&quot;attachment_10275&quot; align=&quot;aligncenter&quot; width=&quot;320&quot; caption=&quot;On The Road&quot;]&lt;a href=&quot;http://blog.wangyaodi.com/wp-content/uploads/2011/05/andy-old.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.wangyaodi.com/wp-content/uploads/2011/05/andy-old.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;Andy&quot; width=&quot;320&quot; height=&quot;480&quot; class=&quot;size-full wp-image-10275&quot; /&gt;&lt;/a&gt;[/caption] &lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>烟台5日</title>
    <link href="http://blog.wangyaodi.com/2011/04/24/%E7%83%9F%E5%8F%B05%E6%97%A5/"/>
    <updated>2011-04-24T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.wangyaodi.com/2011/04/24/烟台5日</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;4月19日&lt;br /&gt;
一大早火车就到烟台了，出了车站，就能感觉到扑面而来的海的味道，凉爽而空气清新。7哥家并不远，打车10分钟就到了。进屋子的时候，7嫂正在准备早餐，看见可爱的小七，真好。吃过饭以后，sherry一个人去海边闲逛，我和7哥就开始工作起来。中午还到楼下的打了一会篮球，烟台的户外春光明媚，春风续续，我脆弱的嗓子似乎瞬间变得通畅。晚上我们一起去海鲜市场，sherry显然很贪心，她买了很多皮皮虾和其它我叫不上名字的海鲜。于是我们晚上大餐一顿。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;4月20日&lt;br /&gt;
吃完早饭，我和sherry一起去看7哥新买的房子，房子正在装修，但是已经尽显其用心和浪漫的装修风格，羡慕嫉妒却并无恨意，只盼着自己在户县的房子也能早点入住，到时候也可以在自己家招呼各路朋友。之后我们去了烟台山公园，干净狭长的海岸线，清澈的海水，微波阵阵。看见大海，总能让人内心平静，遥望远方，那就是梦想的样子。因为还有事情要做，中午我们就赶回来了。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;4月21日&lt;br /&gt;
完整的一天，坐在7哥家的大客厅里面，和他边聊天边干活，sherry又野到外面去了，她总是玩不够，还好不用事事相陪，你只要带她出来，她就会玩的很好，这是我媳妇的优点。晚上sherry去海鲜市场又买了不同的各种海鲜，天呐，顿顿海鲜对我而言还算是个小小的烦恼 :)&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;4月22日&lt;br /&gt;
突然收到TeamLeader和PM的邮件，分别给我安排了一些紧急的任务，这下可好，周五需要熬夜了。晚上和ChinaTeam开会，大家聊得很高兴，互相讲了自己和Rails结缘的过程，每个人的经历都很有趣，我觉得只有一个词可以概括大家的经历，那就是“缘分”。缘分让我开始Ruby/Rails的编程生涯，使我第一次热爱这样的事业。同时，也是缘分让我不断的认识优秀的同行，这是我莫大的荣幸。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;4月23日&lt;br /&gt;
7哥借了一辆车，载我和sherry还有7嫂一起去蓬莱游玩。心中对蓬莱这个地方了解不多，但是也确实有极好的印象，蓬莱仙境，很多书中都有提说，这次有缘游览，乃是幸事。一路向北，直到渤海。在蓬莱参观了博物馆，看了360度的全周电影，也从各种文物古籍看到了古代邓州文化的繁荣。然而最令我动容的还是大海，不同地方的海总有不同的特点，我喜欢烟台和蓬莱这边的海。晚上回到烟台，7哥为我饯行，我们一起去吃很有特色的鲁菜馆子，大饱而归。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;至此，烟台五日行程行将结束，现在是24日上午11点，一大早就坐在去青岛的大巴车上，写这篇文章的时候，我在想，这几天时间里面有很多欢乐，7哥7嫂热情的招待让我和sherry过足的嘴瘾，谢谢质朴善良的烟台人民的杰出代表7哥7嫂，等你们房子装好的时候我们还要来，烟台，再见！&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;几张照片：&lt;br /&gt;
Sherry | Andy | Seven | 7嫂
&lt;a href=&quot;http://blog.wangyaodi.com/wp-content/uploads/2011/04/P4230096.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.wangyaodi.com/wp-content/uploads/2011/04/P4230096-1024x768.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;蓬莱阁&quot; width=&quot;725&quot; height=&quot;543&quot; class=&quot;aligncenter size-large wp-image-10266&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
蓬莱海边
&lt;a href=&quot;http://blog.wangyaodi.com/wp-content/uploads/2011/04/P4230191.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.wangyaodi.com/wp-content/uploads/2011/04/P4230191-1024x768.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;蓬莱海边&quot; width=&quot;725&quot; height=&quot;543&quot; class=&quot;aligncenter size-large wp-image-10268&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
疯狂的Sherry
&lt;a href=&quot;http://blog.wangyaodi.com/wp-content/uploads/2011/04/P42302041.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.wangyaodi.com/wp-content/uploads/2011/04/P42302041-768x1024.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;Sherry&quot; width=&quot;725&quot; height=&quot;966&quot; class=&quot;aligncenter size-large wp-image-10271&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>四月，出发。</title>
    <link href="http://blog.wangyaodi.com/2011/04/09/%E5%9B%9B%E6%9C%88%EF%BC%8C%E5%87%BA%E5%8F%91%E3%80%82/"/>
    <updated>2011-04-09T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.wangyaodi.com/2011/04/09/四月，出发。</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;很多事情，没有来得及分享，一直心有不快。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;三月陡然间变成了忙碌而又脆弱的一个月，不同与以往在办公室工作的日子，现在每天所付出的8小时，是实实在在的全身心投入，这样也好，只不过是有一些单纯到令人眼花缭乱的劳累。脆弱的是我的鼻子，似乎一直敏感于冷空气或者灰尘或者其它异常的东西，喷嚏不断，寝食不安。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;值得一提的事，是重拾阅读的习惯。在三月看完了&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/4250782/&quot;&gt;《留德十年》&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/3638750/&quot;&gt;《苏东坡传》&lt;/a&gt;两本书，每天早上的阅读时间变成一天当中最为轻松惬意的时刻。不经意间，又优先选择阅读传记方面的书籍，看名人的传记常常使人反省自我，历史的过往，有这样一些人，他们以毕生阅历来见证生命之璀璨，之丰富，之无常且耐人寻味。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;四月几乎翻过半页，等待着脱下厚重的衣服，去尽情释放身体，呼吸自由空气。打算月底去烟台和7哥一起工作一阵子，把烟台做为第一站，接下来还会去西安，成都，乌鲁木齐，杭州....&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>叫醒身体</title>
    <link href="http://blog.wangyaodi.com/2011/03/24/%E5%8F%AB%E9%86%92%E8%BA%AB%E4%BD%93/"/>
    <updated>2011-03-24T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.wangyaodi.com/2011/03/24/叫醒身体</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;从三月一号离职开始，我过上了让很多朋友羡慕的生活。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;不必再朝九晚五，不必再亲身体验北京变态般的交通，不必每天在办公室里和人絮絮叨叨，同时，每天有时间看书，有时间锻炼身体，有可口卫生的一日三餐，早睡早起，规律的像个流氓。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;在经历了过去一年的猛折腾之后，我的身体变得脆弱不堪，恢复体能是我亟待解决的首要问题。于是我每天严格控制生活节奏，希望早日重现当年的强健体魄。最近这几个礼拜，虽然每日依旧忙碌于学习看书写代码，但是每天都可以有一段锻炼身体的时间，甚感宽慰。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;每天上午十一点做广播体操，每天下午三点准时出去绕小区跑一圈，路过经贸大学操场的时候，如果刚好有人在那里打球，我也乐于和他们玩半个小时，这几日看见篮球就手痒痒的厉害。晚上洗完澡以后会习惯性的做十个俯卧撑，的确，如果你坚持这样一个习惯，你会发现俯卧撑居然越来越容易。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;今天下午和sherry去羽毛球馆打了一个小时球，诺大的场馆就我们两个人，突然意识到工作日的北京，才是清静而自在的生活居所，因为大多数人都正在忙着工作，忙着赚钱。羽毛球是一项活动量很大的运动，让我觉得整个身体都被唤醒了。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;接下来我们还正在计划游泳，骑车，以及奥体公园的长跑。春天很短，你还在迟疑什么？&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我们这一天</title>
    <link href="http://blog.wangyaodi.com/2011/03/08/%E6%88%91%E4%BB%AC%E8%BF%99%E4%B8%80%E5%A4%A9/"/>
    <updated>2011-03-08T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.wangyaodi.com/2011/03/08/我们这一天</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;今天是感冒复出后的第一个工作日，虽然辞去了工作，但还是不能闲着，可谓蓝天白云大好时光，工作学习锻炼身体，一个都不能少。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;回放下这一天，显然还有待进一步调整和改善，生活之目标，没有最好，只有更好。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;7:00am&lt;br /&gt;
Sherry起床，洗漱后出去晨练。后来8点左右回家，她自己已经吃了早饭，给我带了豆腐脑和茶叶蛋。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;7:30am&lt;br /&gt;
我起床洗漱。然后开始看《苏东坡传》，直到sherry回家。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;8:30am&lt;br /&gt;
我开始吃早饭。我们一起看电视到9:00am。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;9:00am&lt;br /&gt;
我开始工作和学习，了解新的系统及其相关平台，再看看Ruby和Rails相关的文档。&lt;br /&gt;
Sherry开始看《Rework》。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;11:00am&lt;br /&gt;
我们一起做了一遍第八套广播体操。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;11:30am&lt;br /&gt;
我开始在网上闲逛，并且熟悉新的工作内容。&lt;br /&gt;
Sherry开始做汤面片。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;12:15pm&lt;br /&gt;
我们开始吃饭，闲聊并且看电视。开始离开电脑一小会。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;1:10pm&lt;br /&gt;
吃完饭，收拾完东西，一起出门遛弯，绕着小区转转，天气很好，我们脱掉了棉衣。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;2:00pm&lt;br /&gt;
回到家里，各自回到电脑起面工作学习。&lt;br /&gt;
Sherry开始看看英语，并且开始在网上闲逛，买买团购或者看看淘宝的活动。&lt;br /&gt;
我这边需要回复一些mail，并且和不同的朋友聊聊不同的话题，工作的，私人的。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;3:00pm&lt;br /&gt;
Sherry开始洗衣服。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;5:00pm&lt;br /&gt;
Sherry洗完衣服，帮我泡冰糖雪梨。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;6:00pm&lt;br /&gt;
我开始休息，说服Sherry利用《老友记》来学习英语，我们一起看了两集老友记。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;7:00pm&lt;br /&gt;
Echo回家，我们收拾准备吃饭了。晚上要吃轻淡一些，主食是粥:)&lt;br /&gt;
同时一起看电视。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;8:30pm&lt;br /&gt;
各自回到电脑前。&lt;br /&gt;
我开始研究一个JS小程序，Blade帮忙之下，学到一点JS方面的技巧。&lt;br /&gt;
Sherry开始上网看google reader的订阅。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;10:00pm&lt;br /&gt;
Sherry开始写blog，并且在网上晃荡。&lt;br /&gt;
我开始回邮件，和不同的人交流不同的问题。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;11:00pm&lt;br /&gt;
我洗澡，开始准备收工。&lt;br /&gt;
Sherry写完blog准备收工洗漱睡觉。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;12:00pm&lt;br /&gt;
我写了这篇BLOG，但是还有一篇技术Blog没来得急写。&lt;br /&gt;
Sherry已经睡觉了。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;OK，大概就是这个样子，还需要调整到一个劳逸结合的状态，然后还需要坚持早点睡觉以及工作过程中小的Break。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;WOW，已经是三月八号了，祝女同志们节日快乐 :)&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>又是一年三月鲜</title>
    <link href="http://blog.wangyaodi.com/2011/03/06/%E5%8F%88%E6%98%AF%E4%B8%80%E5%B9%B4%E4%B8%89%E6%9C%88%E9%B2%9C/"/>
    <updated>2011-03-06T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.wangyaodi.com/2011/03/06/又是一年三月鲜</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;三月到来，人皆春心荡漾，窗外蓝天白云，让人有无限的运动冲动。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;然而，感冒一周有余，伴随着发烧和上火，这一次如同历练如同煎熬，让我苦不堪言。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;从头到尾，sherry都在细心的照顾，天天都有银耳莲子汤，天天都有冰糖雪梨，还有枣糕和酸奶，这几天一直在补充营养和能量，休息和学习，调整生活和作息。终于有时间放慢节奏，缓缓前行，原来生活里面还有很多重要的事情要去细细体悟。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;体检过后，我和sherry重新制定了一些运动计划，她的锻炼重点变为消脂减重，而我的锻炼重点应该是增加力量和耐力。于是我们相互督促，希望一起努力改善身体健康状况，为明年能生一个健康的龙宝宝而做好充分的准备。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;Anyway，新生活又一次开始，和春天一起新鲜出炉，那是一个信号：让我们释放青春！
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.wangyaodi.com/wp-content/uploads/2011/03/spring.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;size-full wp-image-10254 aligncenter&quot; title=&quot;Spring&quot; src=&quot;http://blog.wangyaodi.com/wp-content/uploads/2011/03/spring.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;450&quot; height=&quot;299&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>再见，Idapted。</title>
    <link href="http://blog.wangyaodi.com/2011/03/01/%E5%86%8D%E8%A7%81%EF%BC%8Cidapted%E3%80%82/"/>
    <updated>2011-03-01T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.wangyaodi.com/2011/03/01/再见，idapted。</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;是的，我辞职了。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;三年零10天，我在Idapted完成了自己青春时候最重要的蜕变。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;友情，激情，爱情..&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;拧巴，混乱，劳累..&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;从此，我要开始一段新的旅程。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;再见，Idapted。&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>春节完毕</title>
    <link href="http://blog.wangyaodi.com/2011/02/19/%E6%98%A5%E8%8A%82%E5%AE%8C%E6%AF%95/"/>
    <updated>2011-02-19T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.wangyaodi.com/2011/02/19/春节完毕</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;过年的快乐，是与老父母相伴，坐在热炕头家长里短。&lt;br /&gt;
过年的放松，是与陈年故友促膝，一壶茶，几句笑谈。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;过年也有辛苦与劳累，车马劳顿，车票难买，然后就是家中难以抵抗的寒冷。&lt;br /&gt;
父母常年在家中饱受这样寒冷的侵袭，我才待几日，如果非要说自己辛苦，那也真是羞愧不已。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;春节一晃而过，留下的是欢乐的记忆，也伴随着阵阵喘息。&lt;br /&gt;
好不容易回到北京，紧接着的一场雪让我感冒加重。&lt;br /&gt;
而后是公司的几大会议，又一次让我的喘息加剧。我真的累了。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;终于下定决心，让自己开始一段新的探索。&lt;br /&gt;
锻炼身体，学习看书，然后在兴趣的道路上远走高飞。&lt;br /&gt;
新年开始了，朋友们说收到了我年前寄的贺卡，再次祝大家：新春奋进，诸事给力！&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于阅读</title>
    <link href="http://blog.wangyaodi.com/2011/01/10/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E9%98%85%E8%AF%BB/"/>
    <updated>2011-01-10T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.wangyaodi.com/2011/01/10/关于阅读</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;table&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img class=&quot;alignright&quot; title=&quot;Rework&quot; src=&quot;http://img3.douban.com/lpic/s4242326.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;294&quot; height=&quot;450&quot; /&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img class=&quot;alignleft&quot; title=&quot;Getting Real&quot; src=&quot;http://img3.douban.com/lpic/s4126286.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;297&quot; height=&quot;447&quot; /&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
很久没有翻书了，这是我内心的疼痛。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;最近在看&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/3889178/&quot;&gt;Rework&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/3567853/&quot;&gt;Getting Real&lt;/a&gt;（因为这两本书，37signals又一次变成我心中的超级大神！），很享受这种阅读的乐趣，如同结交到各路大牛一般的朋友，或者听他们神侃，或者自己静静体味，对我而言，这便是生活中暖心的满足感。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;翻看了&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/&quot;&gt;Douban&lt;/a&gt;的读书记录，09年开始就没怎么好好完整读过什么书，内心一直有这样的向往，但是工作越来越忙，于是遗忘了精神层面的快慰。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;回头看来路，感觉多少有些偏离生活的初衷，我需要一番自省，需要和我的青春进行一次深入的谈话，告别浮躁，静水流深。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;接下来会和大家分享一些&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/people/yorzi/reviews?cat_id=1001&quot;&gt;过往的读书笔记&lt;/a&gt;或者评论，一来鼓励自己延续以前阅读和写字的好习惯，一来也和朋友们分享一些好的书籍。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;一直用一句话来鞭策自己，那就是”伟大的人分享知识！(Great People Share Knowledge!)“，现在写出来，与各位共勉。&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  
</feed>
